《勇武者致牧者的公開信》

經歷中大攻防戰和理大圍城後，勇武抗爭力度每況愈下，而社會上更出現不少鬥黃，我想以勇武身份分享個人之見。請先讓我解釋這篇文章並不是批鬥文，而是前線手足的其中一種看法。

不錯！大家都想為抗爭出一分力，甚至拼盡力氣「捉鬼」或許這是一份同路人希望同路人所能夠精益求精的手法。真的嗎？每個同路人都必須能夠做到別人眼中的百分百完美？
本人希望大家謹記：「我們都只是一個普羅大眾，都是為了香港公眾利益而走到最前線，大家為何要將前線同路人的門檻提高致「有名有姓」甚至是有跡可尋的程度？」

真正的香港人在於地面上的勇武抗爭已處於劣勢，我們甚至受不起任何挑剔的條件。
前線手足今次見一位，下次就被消失一位。
這結果是這政權高牆底下的壓迫？還是同路人的誤解？希望大家可以一同思量個中問題。

第二，黃色經濟圈的影響力對於「敵方」在抗爭過程中，個中影響力根本是無可置疑。
卻可惜，仍然不時在網上見到某某黃店食人血饅頭等等之「罪名」，甚至要求整全的經營解釋下眾說紛紜。（真的方便解釋太多嗎？）大家所追求的自由意志在我眼中甚至已變成了人類文明倒退般的批鬥。

大家可有想過，黃色經濟圈不正正是讓我們敢於發聲表達立場的平台嗎？本人仍然懇請各位回想起黃色經濟圈的初衷：「是讓大家能夠於日常消費中的理念都加入抗爭元素，不讓藍店紅店鄉黑賺錢從而壯大對家實力！(他們只看利益，而我們卻以一切努力守護每一點燭光。）」
在此意識形態的抗爭下，繼續抗爭方向以選擇黃店，從而保存這低溫下的星星之火。

然而，最切身感受的是對於勇武手足的關注。在社會勇武抗爭氣氛低落的境況之下，大家的注視點已並非在於「我們」的安危上了，甚至只會留意有頭有面的「發言人們」身上了。

於2019年眾人所提及和勇不分的韻味；
勇武有勇武打，和理非有和理非宣傳，國際戰線有國際戰線的果效，各方人手互相配合。手足就是一環扣一環地缺一不可。

在各方手足的成效是對等的基礎下，但明顯各方人士在往後日子的代價和法律責任卻截然不同。

港版國家安全法之前，大家叫叫口號，聚集成群甚至成為鍵盤戰士捉捉鬼也便覺已付出…
然後充滿惶恐卻又準備捨己的我們，就等待着面臨着「執法者」到來「應戰」。於此惡劣局面就由前線手足築起緩衝路線，甚至向警方作出抵擋下犧牲……（手足，你地先走…尼度有我。願平安，希望於下次…見。）

我並不否認和理非活動是無效，而是希望突顯出和理非活動想對危險程度低，其次是前線手足們很可能背負著被失蹤、被控以暴動罪甚至被迫離開家人代價下而站到最前線。
相比之下，在這年頭我卻發覺前線手足們反而被忽略了。

請大家回想一下，這一年來所換來的成果；
．區議會大勝
．國際社會對香港的關注
．民主人權法案
．諾貝爾和平獎提名者
．一系列國際社會對中國官員制裁
．一籃子國際社會對香港官員及警察制裁
都是以血淚甚至揮灑青春和生命所換來！而並不是叫叫口號便能做到。手足們犧牲自己的前途、未來、健康甚至性命。
問誰不能叫口號？問誰不能repost ig story？

在於前線手足，我們豈不想是一群希望奢侈致以吶喊聲就能成全抗爭的一群嗎？
但我們卻是不能作聲，亦不能為自己的過去而留下證據…因為只要我們動以聲息後，很可能會再也「不得發聲」。

最後，在國安法之下，可能有人士會因為在香港的失望而移民到你們所認為得着希望的國度。請想想被起訴手足，被捕的手足們，被判刑手足們…他們曾經為你犧牲了，他們曾經為你鋪想移民的道路了！有人卻仍然選擇一走了之！

被自身平安所欺哄的人類覺醒吧！真摯的我們仍然在等待你們的決心！

我想以一首歌結束，LMF的《返屋企》（雞蛋蒸肉餅版本）

圖片來源：頭條日報、頭條殼
記者：姜牧師